狗年紅盤勢高開挑戰31500

港股狗年開鑼有望紅盤高開。承接恒生指數在假期前的強勢，港股美國ADR指數上周五升逾400點，加上憧憬滙豐控股（00005）業績省鏡，分析相信恒指今日可望高開兼高收，有機會挑戰31500點。惟要留意港股已連續三個交易日上揚，合共反彈逾1600點，本周或遇技術阻力，個別股份公布業績後亦可能有資金趁機獲利。

統計過去12個農曆年的首日港股紅盤表現，升市及跌市各佔一半比例【見表】。恒指在上周四（15日）雞年最後一個交易日半日市漲近600點，並企穩50天線以上；至上周五（16日）美股走勢反覆，道指收市僅升19點，惟港股ADR卻大幅高收，報31527點，較恒指上周四收報31115點，高412點（1.31%），成功延續強勢，其中友邦保險（01299）ADR較港升近2%，騰訊控股（00700）及港交所（00388）ADR均上揚1.88%。

資金炒藍籌業績 或見好收

港股踏入業績期，首個重頭戲是今日派成績表的滙控，月底前公布業績的藍籌包括東亞（00023）、友邦、港交所、新地（00016）及銀娛（00027）等。星展唯高達中國及香港市場策略師李聲揚預期，整體業績可望受惠環球經濟向好，分析員對盈利預測亦見進取，然而大市是在調整過後反彈，部分股份即使業績達標，不排除有資金趁機獲利，更關鍵的是中資股業績到下月才揭盅。他相信，本月底前大市走勢窄幅上落，高位在32000點附近。

光大新鴻基財富管理策略師溫傑估計，農曆年首個交易日應會高開高收，因為上周大市成交金額雖然不多，恒指升勢卻比預期強，並收復50天線，市場對今日滙控公布業績亦有期望，均對大市有支持。展望本周，溫傑指在31400至31700點之間有下跌裂口，所以上衝31800點會有一個阻力位。

已預期加息提速 無礙氣氛

東驥基金管理董事總經理龐寶林亦表示，港股ADR指數上周五升穿31500點，相信恒指今日有機會突破此水平，紅盤有望高開高收。他說，通常牛市第一次調整跌勢急勁，但未損投資者的信心，所以大市反彈幅度亦大，不少基金在農曆新年假期前都有加倉。他續稱，現時投資者對美國聯儲局今年加息預期，已提高到3至4次，暫時緩和美國加息壓力對股市的影響。

宏觀經濟方面，聯儲局將於本港時間周四凌晨公布上月議息會議紀錄，其後兩日有多名儲局官員發表講話，對息口走勢或有啟示。月底前美國公布的經濟數據，包括房屋銷售、申領失業救濟金人數及消費者信心指數等；內地將於下周三（28日）公布採購經理指數（PMI）。美股昨日假期休市一天，而內地股市及「港股通」繼續休市直至周四（22日）才重開。